[下年唔係升就係跌]【美股死未？】新債王：未跌完VS高盛：明年五成機會升

【Now新聞台】近日美股重挫，道瓊斯工業平均指數及標準普爾500指數今年升幅已全數被蒸發，「新債王」岡拉克表示，美股估值仍高，現時市場情緒並非極度恐慌，相信股市仍有機會持續下跌。不過，高盛預期，美股明年有機會上升。

美股近月面對拋售潮，投資者憂慮熊市是否已殺埋身。

自第四季開始，美股從最長的牛市中轉勢，短短逾一個月，道指及標指今年升幅已全部化灰，至於納斯達克指數50天線跟200天線僅相差數十點，意味「死亡交叉」可能快將出現，五大科技股(FAANG)中，僅亞馬遜及蘋果公司仍未出現「死亡交叉」，但FAANG股價均自高位回落逾20%，陷入技術性熊市。

市場恐慌情緒升溫，國白宮首席經濟顧問庫德洛認為，股市調整屬正常，並強調當地經濟仍然強勁，商業投資可望重新擴張，又看好年底消費旺季銷售。

早前已預告美股會由升轉跌的「新債王」指，現時市場恐慌情緒仍未跌至極低水平，加上美股仍然偏貴，股市或有進一步下跌空間，建議投資者現階段應保留資本，避免持有投資級別債券，因這類債券下行風險比垃圾債更高。

另外，高盛發表對美股的基本預測，估計標指至明年可升至3000點，平均每股盈利仍可增長6%，該行表示，雖然投資市場風險上升，但美股明年仍有機會延續2008年金融海嘯後的牛市，機會約50%。

至於最惡劣情況是投資者憂慮至2020年，美國經濟有機會陷入衰退，上市公司盈利預測或被下調，標指有30%機會跌至2500點，而最樂觀預測是經濟及企業盈利維持較強增長，支持標指明年升至3400點，但機會僅約20%。

Ray Dalia vs Goldman Sachs

買2邊

根據往績 高盛錯既機會係80以上

好明顯高盛想搵傻散接自己啲貨

5成機會升
咁同12碼一係入一係唔入有咩分別

Gs講野廢到

9up 一成都可以中啦
一係升一係唔升

高盛唔出口術點搵人接貨

跟高盛盤入貨8成岩
聽佢講8成錯

電腦分析 唔係升就係跌

岡拉克 ray dalia

第時見到班fd 既所謂ibank男朋友，如果係做Goldman Sachs 就問下佢地點撚解成日都放流料 dllm

ray dalio is Bridgewater

你問sales 仲乜sell 野?

人地錯八成你咪全部買對家囉

你又唔敢呀

你又知佢八成會錯
大膽一定係好事
但大贍而冇腦就

高盛為08年惟一賺錢ibank
唔搵大家笨點做到搵咁多